中產也不滿 單程證成政治炸彈

2019年02月11日

西環集中營：
中產也不滿 單程證成政治炸彈 - 季陶

團體昨到特首辦請願，要求政府削減單程證配額。張志華攝

早前季陶向一名專業人士拜年，他提及農曆年間與業內好友拜年聚會，席間除了談業內消息、金融形勢等「搵錢」話題外，各人竟罕有地談單程證問題，而且無一不覺特區政府應檢討目前單程證政策，認為特首林鄭月娥為怕得罪北京所以不敢提出，直言單程證問題隨時成為另一中產不滿政府的政治炸彈。

「遲早積埋一次過爆」

該專業人士稱，以往單程證問題可能只是一些支持本土、港獨人士提出的政治口號，一般市民、特別是中產未必太關注，但近年香港不論在房屋、福利、醫療資源越來越緊張，但政府卻偏偏不肯檢討單程證政策，「席間好多人都話，唔係叫政府一次過取消單程證，減少數目得唔得？改良審批機制又得唔得？起碼唔係完全冇討論空間」。

他又說早前杏林覺醒成員黃任匡提出應檢討單程證配額言論，其實不少專業及中產人士均認同，「只係呢啲言論被視為政治不正確，好多有頭面嘅人唔係好敢公開講」，例如聚會當日一名資深業界人士說，他不反對林鄭說家庭團聚是人權，但不少西方國家如美國，移民當局會要求申請家庭團聚申請人，提供經濟擔保，為何香港不可以參考？另一名業界人士更說，林鄭天天叫他們到內地找商機、又鼓勵港人到大灣區發展，「咁點解又唔鼓勵港人移居大陸同家人團聚？為乜家庭團聚一定要去香港？」該專業人士認為，單程證問題已非本土、港獨提出的議題，不同階層人士已開始關注及討論，「林鄭仲係唔理，遲早積埋一次過爆，後果仲嚴重」。

季陶
周一、三、五刊出

上一則
上一則
醫護：10個病人8個新移民

下一則
下一則
華航罷工 見習機師頂硬上 今再多26航班停飛 勞資續談判

不滿都冇用

林鄭千其唔好回應
繼續煲下佢

以往單程證問題可能只是一些支持本土、港獨人士提出的政治口號，一般市民、特別是中產未必太關注，

不如話你班粉腸戇鳩短視
燒到上眼眉先知驚

其實不少專業及中產人士均認同
數據呢？

成堆法西斯